\subsection{Características de un SI}

\begin{frame}{Sistemas de información}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item ¿Cuál es el papel de los negocios en la actualidad?
		\item ¿Cómo los SI transforman los negocios?
		\item ¿Cuales son los retos y oportunidades de la globalización?
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Sistemas de información}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item La empresa digital emergente
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Medidas en forma digital
			\item Procesos de negocios (conjunto de tareas y comportamientos relacionados en forma lógica)
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{Objetivos de negocio}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{assets/resources/p1/fig-0.png}	
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Objetivos de negocio}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Nuevos productos, servicios y modelos de negocios
		\item Intimidad con clientes y proveedores
		\item Toma de decisiones mejorada
		\item Ventaja competitiva
		\item Sobrivencia
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Concepto}
	\begin{center}
		Un conjunto de componentes interrelacionados que recolectan (o recuperan), procesan, almacenan y distribuyen información para apoyar los procesos de toma de decisiones y de control en una organización. Además de apoyar la toma de decisiones, la coordinación y el control, los sistemas de información también pueden ayudar a los gerentes y trabajadores del conocimiento a analizar problemas, visualizar temas complejos y crear nuevos productos
	\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Más que computadores}
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.3]{assets/resources/p1/fig-1.png}	
		\caption{Dimensiones de los SI}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{Organizaciones}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Los SI parte integral
		\item Estructura compuesta por diversos niveles
		\item Gerencias: nivel superior, nivel medio, operacional
	\end{itemize}				
\end{frame}

\begin{frame}{Administración}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Tomar decisiones
		\item Establecen la estrategia organizacional
		\begin{itemize}[<+->]
			\item Recursos financieros
			\item Recursos humanos
		\end{itemize}
		\item Creación nuevos productos
		\item Impulso del nuevo conocimiento e información
	\end{itemize}				
\end{frame}

\begin{frame}{Tecnología}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Hardware de computadora
		\item Software de computadora
		\item Tecnología de almacenamiento de datos
		\item Tecnología de redes y telecomunicaciones
	\end{itemize}				
	
	Infraestructura de tecnología de la información (TI)
\end{frame}

\begin{frame}{Perspectiva de negocio de los SI}
	\begin{figure}
		\includegraphics[scale=0.25]{assets/resources/p1/fig-2.png}	
		\caption{Cadena de valor}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}{}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.3]{assets/resources/p1/fig-3.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Metodología técnica}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Modelos basados en la matemática
		\item Tecnología física
		\item Informática, ciencia de administración e investigación de operaciones
		\item \textbf{Informática:} Tratamiento automático de la información, métodos de almacenamiento, acceso a datos
		\item \textbf{Ciencia de administración:} Modelo para la toma de decisiones y practicas gerenciales
		\item \textbf{Investigación de operaciones:} Técnica matemáticas para optimización 
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Metodología del comportamiento}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Su enfoque esta en el comportamiento
		\item Integración estratégica
		\item Psicología, economía, sociología
		\item Se concentran en las actitudes y no en soluciones técnicas
	\end{itemize}
\end{frame}


